自從返左工之後，我既人生失去左意義

點解會咁？香港特有？
點解日日返工放工後，都會咁唔開心
覺得自己有抑鬱
有無巴打都係咁

Me

準備返工

巴打 happy friday gathering 下
會開心d...

你老母 番工放工搭車來回都3個鐘 準時放工計埋搭車都12個鐘 有時OT埋就更加唔駛講 人生只為了工作同食同訓 仲有咩意義

我做左野唔算好耐
心入面仲有團火，好想令自己開心同人生有返意義
唔係話要日日去玩唔返工
只係想體驗下世界好既一面
而我現今係完全體驗緊差既一邊
團火每日都熄咁d，好快會無

緊係啦，你嘅工時仲長過你訓覺嘅時間

返工返得咁辛苦 錢又搵得唔多
自己已經幾乎唔係點用錢 但求夠洗就好
但係身邊既人又會不斷比壓力你
成撚日話上進 上乜撚野進姐
反正一個運氣唔好話唔定聽日出街都會比車撞死
2X歲做到6X算 幾十年
其實返工賺錢咪又係為左最後享受生活
點解一定要辛苦幾十年先去享受
唔可以呢一刻開始享受

每日都諗住唔想返工 好似比野束縛咁好唔自由
但又逼於無奈

爭取歐洲工時啦

日日起身都唔想返工
一返工坐埋車無左十二個鐘

仲有廿幾年先退休
即係仲有廿幾年先有覺好訓
仲話可以俾我地揀遲d 退休

I know that feel bro
每日既生活都係重覆又重覆,除左為生存為養兩老,完全唔知為左D咩去逗呢份人工
完全諗唔到人生既意義,好似坐緊監咁

有無得揀早d死？

長命就難...
不過死又唔抵
組個團唔撈咬老綜呀不如
日日訓到晏晝，出去食個閒日特價下午茶幾爽呀...
仲日日有時間做運動...

反而我覺得出黎做野挑戰變化多
充實D，本身我唔中意背書考試
放工打下機，儲到錢又有成功感

長命但日日返自己唔想做既工 慘過死
我都想食老綜算

exact7ly 日日坐監咁

同樓主一樣，不過黎緊9月讀返u
打算grad左做公務員，起碼可以日日返工做自己野又可以訓下，唔洗比公事纏身有得過返屬於自己既生活

其實坐監都可能仲好D,比人plan好哂,你無自由去做其他野
依家有些少自由去plan工餘時間,plan左出街又嫌攰,留係屋企又有種浪費左時間既感覺
人生又矛盾又無意義

好想做個廢人

我成日都唔明
點解人類仲要返工
應該俾哂機械人做
人類拎生活津貼自由自在生活

世人口中既廢人，先係我呢種人既最終目標
唔返工=廢人
即使有錢都要返工
同兩老講話我有錢一定唔會返工
佢地又話點可以唔返工做廢人

屌唔好講個真相出嚟

問題係無錢

大佬，我同你一樣，外加人工好低

無錢咪係你要番工原因

真,只有唔洗返工,先有精力去搵自己想做既野,唔洗為五斗米奔波

兩老嗰代人聽到你話裸辭都已經屌到你上天花板啦

每日搭車返工嗰段時間係最最最辛苦
好似去緊地獄咁

返工返到身體差哂 又抑鬱
都唔知做乜要咁辛苦

完全明白你感受 巴打可以搵啲目標比自己
我自己就好鍾意打波 一有機會同朋友一齊打聯賽
返工既野可以放低之餘 個人仲好有目標咁 算係苦中一點甜 有返少少人生樂趣

完全明白
準備行刑咁

坦白講 有時返緊嗰陣返而無乜野
忙到唔得閒唔開心

等緊bonus然後辭職 重拾人生意義

Me too ,每次放咗工都會好唔開心

每日行去搭車都覺得對腳好重，好難去車站咁

冇熱誠 冇目標 每日都唔知為咩返工

大壓力到眼光光 望天光...
訓唔到覺....

你做咩工咁慘

巴打返咗幾耐工 做邊行

咁早起身 做邊行

原來咁多生命鬥士同我一樣 都係咁早起 都要煅煉靈魂 真係好想放棄...我仲要呢兩日都熱到訓唔著 返工返到特別辛苦

我反而覺得 少數人返工返到我地咁辛苦 你見個post得幾少人就知

得我地咁早返工有上連登咋

個post開咗22h啦.....
其實真係好多人唔覺得返工係落地獄咁...
究竟係份工問題
定我個人問題...

真

我都係，我覺得返工仲可以結婚生仔既人好勁。我只係返工都叫搵到少少。但問題有D唔搵得多都結婚生仔真係好厲害

仲有幾日脫苦海啦 返到去都係唔放過我 大把野做 屌你老母啊

返工返到好頹好辛苦，同時投資仲要失利
感覺好想死

完全明白 我都試過
輸成幾個月糧

做到個人灰曬
有咩慘得過由返工既第一日已經想辭職,辭到兩年幾既過去仲係係度做緊,我認我垃圾,但我搵唔到其他工做
每日除左唔開心就係唔開心
有時見d同事仲多過屋企人,做到有抑鬱咁制
d人事關係又係 唔想埋堆 發現係俾人排斥
d大佬好撚廢咁 打幾隻字都唔撚識 乜撚都要我做
又要起身返工了

咁巴打都係靠時間沖淡？

係窮啊，屌你個西

連登啲細蚊仔都未返過工 識撚咩

我都係...

工時耐過訓教
呢句真係好sad

起身果刻先係

因為份工唔啱你

訓落床教鬧鐘個刻就

其實好撚矛盾 已經揾得少 儲錢又儲唔多 屋企拍拖撘車都冇曬 咁我仲應唔應該不如開心d咁月月清 好過日日自己一個時候就死慳 日日咁唔開心

起身果刻會猶豫不決
射唔射波好 每日如是

其實你唔洗返工都唔見得會搵到意義

日日一車車地鐵 巴士送香港人落地獄
利申 坐緊

打牛工同做奴隸差唔多

好似以前咁，每個奴隸都想為自己贖身

而現今世代，贖身嘅唯一方法就係寄望資本增值同增加正現金流

但講真，咁多隻港奴，有幾多隻真係贖到身

打想打嘅機、去下做義工、同屋企人食到飯、睇到立法會會議同埋健康嘅作息習慣

根本無時間無精力去做自己想做嘅嘢
一唔返工壓力仲大過返工

呢 d 係你想做嘅野姐 唔係意義

same

連想做嘅野都未做到，點知人生有冇意義，可能意義就在其中

每日唯有寄望喺股票同期權上面

每日都好想退休 一諗起呢種生活要loop 起碼廿幾三十年就好抑鬱

有冇人係工作中搵到成功感?

不過我諗錢同地位係唯一指標 有錢有地位=成功感

希望今日準時放工

全世界都返工㗎啦
做乜鳩？
不如話你工餘時間搵唔到自己興趣

如果間公司係自己嘅，我諗會有啲成功感掛

健康作息習慣之外 其他其實總會做到嘅

基本上5年一次週期轉工轉環境
返5日工，做自己喜歡做既行業！

放工冇乜時間，打鋪機都好似趕時間咁就冇左打機個意義

完全係 成日時間無左大半 番到屋企都夜晚 第二朝又番工

返工鬼打咁精神
有錢有娛樂
冇錢大撚鑊

全香港粗略估計有八成半港奴 (僱員)，
個個都係港奴，唔通個個都想做港奴咩

小弟有錢有人脈嘅話，一早搞起咗間 startup 啦

咁緊要？ 星期六日呢？

忙到自己唔記得要諗人生意義算唔算一種好方法

香港社畜

係唔夠時間呀，你明唔明 好多小說睇完一部分兩個禮拜就唔記得前面睇左咩，好想一次過睇哂

有時趕到早一班車 早半個鐘返到屋企已經開心到爆

真係

人生本身又無意義嘅 要靠你自己搵

屌不過返份閪工阻撚柒住我自己去搵呢個意義呢

啱呀

屌
Fg又係岩岩開始返工返到好唔開心，
一諗到聽日要返工就好大壓力，好驚星期一，
日日早過鬧鐘醒，差不多日日都發d好詭異既夢，有時發夢返工，攪到開始分唔到現實同發夢

頹到飛機都無打

每日翻工來回已經無左兩個鐘
個兩個鐘想睇書充實下
但又迫到書都拎唔到出黎

0700 起身
0800 出門
0900 翻工
1830 放工
1930 煮飯
2030 食飯
2055 洗碗
2115 沖涼
2145 睇電視睇電話傾下計放松下
2245 刷牙
2300 準備訓教

基本上翻工既日子
都係得一粒鐘私人時間
如果拎黎放松
咁就無時間學下野進修

放假時要煮好啲煲下湯
洗衫晾衫大掃除換床單
外出採購黎緊幾日既飯餸
私人時間可能每日都有兩粒鐘既

我覺得香港真心要推home office
一黎車程耐又多人
二黎相信大部分人份工間中都有少少時間會無野做
但又要坐係度磨時間唔準做自己野

返工係為揾錢

不問意義，放左工之後先有意義

咁真係要等放假

我初初翻工個陣都係咁
放工都擔心自己翻工時有冇做錯
瘋狂諗翻工做左既野 發夢又夢到翻工既野

不過做熟又習慣左就好快過，翻工盡量唔好比自己錯加油

社會既齒輪呀清

我寧願窮都要做自己想做嘅事

咁咪就係巴打既人生意義囉 個撚個都要跟社會標準做先叫有意義咩 我同你講人生係自己既 自己既意義由自己黎訂 唔撚關人地事架

真正灰嘅係你熟左手 時間又好快過
加埋應酬 食飯飲野果啲
每日返到屋企見到兩老嘅時間又好少
佢地年紀大 本身時間已經唔多

你估start up就可以攤係到唔洗做咩

會俾身邊嘅人恥笑窮

至少我快樂生存過

咁如果搞得起，相對係有意義啲

起碼自己話到事

不過老實講，如果接 project 做，真係同打牛工冇分別

你想做既事係咩？
完全唔洗錢？

我都諗緊好唔好成世打份頹工

同真friend就係，同同事果d叫應酬

中學畢業未？

要自己搵方法開心，幾辛苦都好，諗下平時有咩興趣培養下

你過份演繹咗

我想講佢純粹講緊一 d 自己想做而無時間做嘅事

背後到底仲有無其他意義呢

做緊頹工

利申今日Quit

返工返咗一年半，日撚日都OT 幾粒鐘，補水又補唔足，好攰好想辭工

拎綜援就無問題了

日日如是

補水錢都慳 真係增加工作怨氣

放工番到屋企攰到乜都唔想做
無曬私人時間

好想咩都唔理走去做背包客

返緊返9個鐘hea 工

放工都冇哂力氣玩自己興趣

成日覺得係香港只要有層供完嘅樓就唔會有壓力
就算翻part time都夠生活

係你未搵到返工既樂趣

要在工作上搵開心

放咗工得返4個幾鐘可以休息，坐陣上陣網就無哂，然後說要瞓，每日放工都計住仲有幾耐

有時計下一日明明有24個鐘 減左翻工8個鐘同訓教8個鐘 仲有8個鐘去左邊 一唸起仲有8個鐘係拎黎等車搭車就覺得好浪費

屌你老母咩，最高工時5個鐘仲有得諗既

咁返吓炒散算

返左工就嚟2年 個人好似無乜進步咁 呢個先係最灰 好難釋懷 依家日日都有睇書加上YouTube 接觸下唔同嘢 但好似轉化唔到落自己嘅生命咁 好想有系統進步 但諗唔到點行 因為自己無特別嘅興趣 一諗起就嘢都唔想講

番工還番工，人生意義還人生意義，係兩回事。
從來無人限死你一定係工作中尋求人生意義
人可以番工都有人生意義

如果你明自己人生意義，你就知道番工係為左提供資源俾自己去追夢，不需要神化，但都無需要醜化。

而且你永遠可以搵過另一份工

我太貪心

淨係想有人生意義，唔洗返工

係供完第二層
再加啲收息股

Passive income嘅重要性

6:30起身
7:00出門
7:30返工
21:30放工
10:00返歸
之後食完飯玩陣手機就訓
一個月返26日
屌你老母

唉 香港
返屋企做既野就係沖涼訓覺
有時諗諗下 不如係公司訓埋
都唔爭在

當你清楚知道自己人生意義，就會好努力地去追求，包括好努力地去番工儲錢。
你呢句說話係d好食懶飛又唔肯面對自己根本又懶又唔捱得又廢既人先講，用人生意義為自己辯護，收皮啦

係咁架啦 好正常

係咪返4日
定每日6個鍾?

人地外國注重生活
會比多D時間陪家人 玩下自己興趣
真work life balance

d

因為自有人類文明以黎已經係咁

屌 咁同勞改營有咩分別

工時係訓覺ge double

我就黎可以做份人工ok 既hea 工

但工作時間都係太長做唔到我想做既野

係，我都係咁

其實返工有啱傾嘅同事一齊吹水都幾開心

做左野五年，做緊第三間公司。
第一間做左四年，由成班同事開開心心，到最後散哂(又係因為啲女人仔係度搞小動作)，諗返起當時，其實返工都好開心，大家幫手，傾下計做住咁又一日。
之後做第二份，做左八個月，公司細，乜都一腳踢，雖然同事之間都好相處，但實在太大壓力，最後都走左。
去到呢家新公司，就知道咩先最慘，公司係大，但冇人講野交流，返工放工返工放工。
十分之死板。

上面既野好似唔太關事咁，但令我會諗，
人生意義緊係開心要緊，但香港地方式有呢支歌仔唱，我覺得搵到間做得開心既工已經係萬幸 覺得自己一份比一份差既工，愈做愈唔開心，我都只係做左五年，仲有40年等緊我，一諗到呢樣就好灰

番工等放lunch, lunch完等收工,收工就等放假⋯每一日重覆
覺得咁既生活好冇意義

香港地大部份工又閪
搵埋搵埋只係夠你係香港地生存
放假人又多又逼
商場倒模一樣
唔知做乜鳩左兩日就又星期一
然後個個星期都係咁loop

每日放工食飯上一陣網睇下劇已經眼訓
太少時間發展興趣

人真係太多
星期六日朝早買個早餐都要排長龍

買左睡袋未

已入虎穴

難啦 你入政府咪仲死
成班做左廿幾三十年已經麻目哂
話一定不投機
個個望住個鐘等5/6點走人

私人好在唔對路可以轉

都同意，返學太單一，只糸鬥讀書

人生的意義，返工

份工係自己由細到大都鍾意既野，老細又賞識自己，就會做得有成功感

返學簡單好多
傾2句就一齊食飯 玩
番工

人生意義在於人之自由

失業中，但有一份興趣工vs一份半政府工擺喺我眼前。我決定揀後者。無錢真係等於垃圾。

星期六日用幾多時間去排隊
香港好多野又一式一樣
D商場不外乎萬寧，uniqlo，Nike adidas 賣珠寶
而家唯一娛樂係行山去下沙灘
不過唔好天又係等收皮

返左工後
太大壓力個排會狂洗錢買野
買完之後都係會空虛返
儲錢買樓又太遠
旅行每年去1-2次都去到厭
放假直頭想摺係屋企全日

放工天都黑哂 諗到食完飯訓教聽日又要返工 都唔知自己係到做緊咩
週末放假 但諗起星期一又要返工 又係笑唔出

唔好天 波都冇得踢

兩睇。。
俾我做到政府工，可能日日heahea下就過，拑下手機，篤下電腦。咁又一個月出糧，穩穩定定有份工，之後供下樓，又話一世
好過依家呢份，公司仲要有老閉望住，感覺好唔舒服。。
搞到依家成日屌自己，點解當初要走，明明第一份工，工作輕鬆，又可以玩下手機。
好過依家真係坐監咁。。

腦細係老閉見到你玩電話會屌？
我公司都有老閉但腦細唔會理我地
只要佢見到你係打文字唔係打機就得
仲要佢成日四五點先返黎
腦細日日九點就坐係公司監視果d 慘過死

我唔知佢地有冇睇，佢地大粒既坐另一層。
冇啦，都係做左一星期，冇人教野，冇人講野，淨係email叫你做，send簡單email又要幾個人睇過先可以send。
決定再上網搵下工，唔對路早走早著。。
可能自己柒，做唔慣呢啲大型啲既公司。
所以有時細公司有細既好，輕鬆啲，個人冇咁緊張，雖然有好多野都要一腳踢。

而家份工已經做緊第8年, 唔知係咪會做過世
工作內容其實自己完全唔鍾意做, 同事關係都唔太好, 有時可以由開工到收工一句野都唔講
份工唯一好處係搵到下錢, 除此之外都諗唔到有咩好既地方
返工又唔係話超級辛苦, 但放工後真係乜都唔想做, 好似你咁講返工放工又一日, 我都唔係好知點解, 係咪開始要搵返D興趣

大公司係咁架啦
咩都講程序，同office大預左無人吹水
吹水都好礙眼
之前in過細公司
真係細到同我屋企一樣
d位好似返學上電腦堂咁上下大
果間得後生仔做
見佢地一路傾計爆粗一路做野好似返學上堂咁 而d都幾開心
不過可能預人工低

每日搭車來回3個半鐘 真係好灰

咁你有咩想做架?本來人生係點?

做工程果d好d可以巡下site
你做it果d 成日流流長係office
靜過圖書館 食訓做係哂office

最慘係我覺得個上司唔識教人，返左一星期，乜都學唔到，pick up唔到啲野
細公司就真係自由啲，除左人工低啲隨時OT都多啲

所以香港大部份人其實都係度等死

嗰陣目標係盡快買樓 所有先會心急搵錢買股票
跟住幾次夾埋輸咗三十萬左右 傷心欲絕
後尾無事係因為其實靠返工儲錢都上到車 索性唔投資 先睇得開

淨係諗層樓已經想死。
未買樓就望住樓價係咁升，儲極錢都追唔到，上車無期。
買左樓又擔心被人炒魷魚，希望未來廿年都唔好經濟衰退。
搵得少嗰班租劏房交貴租幫地主做奴隸更加想死，唔會望到有解脫既一日。

住公屋 番低下層工 = 無敵

會唔會其實係份工唔啱自己？
小弟都唔算好多經驗
但試過返自己得鐘意同唔鐘意嘅工
分別都幾大

唔鐘意個份好輕鬆，但做啲嘢好悶
覺得自己浪費緊時間

鐘意個份有時要走嚟走去
身上身汗，間唔中又會比人鬧
但學到好多嘢
之後讀返書冇做，但從冇後悔過做個份工

如果工時唔太長 應該冇咁辛苦

完全行屍走肉 唔知為乜 返住先 見步行步 經濟上唔返工都可以 但怕花左cv同後生多啲機會 年老時想做都無人請

而d人夾人
未必關公司規模事
有d上司忌材或者睇唔起你或者根本on9想玩鳩你跣你一獲
大公司都可能分part分到好detail變左你個post專門做a而樣野就做a而樣野識唔到多野
但細公司會變左係abcd都係你做曬
Fg第一份要一個打十個好辛苦
唔知你做邊行，但我自己做緊果份真係靠返工自己摸索下，一定做唔到一個打十個

其實有時咁樣幾開心
以前返份垃圾工好多人住公屋，佢地一出世就係咁
再普通打份hea工日日返工幾開心無壓力
年年去旅行但又有錢儲到

廢柴本身就無乜存在意義，又點會係因為返左工之後先無意義

30萬
我輸咗10萬左右，唔知追唔追好

Btw巴打你人工都唔低，起碼返工真係搵到錢先啦

而家學歷膨脹，d人工餘時間都搵野讀啦，唔係點同人競爭，仲話搵興趣

輸7皮到
追？點追
我就諗唔到點追

唔係好抵 不過好x辛苦
我嘅能力搵兩萬尾就輕鬆應付到
而家太大壓力

低

做咩會令妳人生有意義?

銀行戶口每個月幾十k增長都唔開心？
我就好開心，睇怕你份工都無乜特別貢獻

集體歸隱田園，自給自足

咁勁靠返工份糧都上到車 做盛行

2333 Long Call

我都明

睇依個post 睇到好撚抑鬱 陣間仲要開工

銀行
不過我廢 做唔嚟
等出完bonus就裸辭

我呻完舒服少少
希望大家都係

好撚辛苦呀，搭緊車返工

係 日日生活好似比人強姦咁 有尊嚴 又辛苦 自己完全唔想生仔 又令自己辛苦 又害左個仔

但奇怪既係 身邊 同我一樣待遇既同事 竟然生仔

香港大把任何人都唔適合做既閪工

所以大部分文化 儒家思想基督教伊斯蘭教 都係鼓勵生育 目的就係為 統治階級提供 源源不絕嘅勞動力

但到現代部分人從呢啲思想宗教解放 可以選擇唔生 窮人唔生 就係反抗既最好方法

搵啲動力比自己

細至為左等到weekend 可以煲劇 大至為左搵錢拍拖 養家

最緊要係 想做即刻做 唔好話放工又攰又咩

想做gym 即刻做 想學音樂 即刻學 想考車 即刻報

生仔真係好煩
先唔講養，又要理佢管佢教佢
平時放工打機都無時間
返去仲要湊仔？放假都未真係抖到又要同佢出去玩 郁d又扭計好想打撚死佢
所以我係唔適合生仔

咁想發達唔洗再幫人打牛工可以點

做it起家

我係見到待遇比我差既人。反而先生仔。有女既唔想返工就一早揾人嫁

好想移民

覺得岩聽既可以睇下

坐監有得打波踼波呀，仲要有得讀書，瞓覺又準時身體都好啲，咁當然可能監獄會有人搞你啦

返工都可以有人搞你

清買左咩股

#me too

做左份工年半左右 由一開始充滿熱誠 要自己follow up野 發覺上手真係好多鑊比我 成日幫佢執鑊食屎 做到幾頹 成日都無補水ot

好想快d攞牌
之後入政府
最終目標移民

做到悶做到頹 辛苦就想轉工,無限loop
點樣捱一世

見到d鬼佬放工仲好輕鬆去飲酒吹水真係開心

人地工時咁短 講緊一個星期40個鐘炸 一個星期3x個鐘嘅都大有人在 同埋歐洲生活步伐比較慢 冇香港咁急速 環境有好少少 放工見到同團環境唔係得石屎森林都舒服D

我講緊香港
我公司都有唔係香港人嘅係度做
次次放工佢地都會問我做乜唔去飲酒
Happy friday又唔飲酒
佢地個個住港島
飲完我都唔知要坐幾耐返大西北

想搵一份唔洗OT嘅工真係好難，屌

有時做做下嘢突然好想喊岀黎
唔知自己做緊乜

唯一解決方法 真係諗方法搵錢 做一份自己比較喜歡嘅工作
各位加油呀

咁你咪辭職唔好撚做咬老綜當打政府工囉死仆街！

其實好想辭職 不過係香港生活 冇錢得咩 日日返工等放工 笑都笑唔出

各位起身番工喇

香港人=奴隸 。
搵新工又要background check ,等你冇得反抗

又倒屎咁早起身

其實有錢，真正令你開心唔係有錢。
而係有唔駛返工的權利

我想日日起身嘆個通粉，然後回家睇電視／打機／睇戲／做gym
等下午太陽冇咁勁就去跑步／游水。
得閒又約下人打羽毛球……

我失業果排就係咁，個人係好健康，好精神，好正能量

每日都唔知做緊乜

我認真覺得人生的目標係唔駛返工
好想日日瞓到自然醒 。
好想日日有時間做自己想做的野

日日重複

屌，一起身亞馬遜又彈 30 蚊，早知唔買支港垃圾股重貨 AMZN

發唔到達又要返工

返工逼地鐵睇呢個post

又夠鐘行刑

原來有咁多同路人
上面全部都係我心聲..
日日都係返工 放工 訓教 既生活點會唔鬱

其實如果有層自住樓供完
或者住公屋
根本唔洗返長工
收股息 炒散
或者有被動收入 已經夠生活
唔明點解一定要你讀書結婚買樓生仔
做少個步驟都唔得 就係唔正常

同埋買咩都得,真正既自由